{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja vean inimesi, aga ma ei ole auto. Ma k√§in tihti koolis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suur ja kollane!"},{"text":"L√µpetan laste korjamise."},{"text":"V√µtan sind √µppima!"}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa pedaal, et ma l√§heks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa vajad tasakaalu, et minuga s√µita."},{"text":"Mul v√µib olla kelluke, mida heliseda."},{"text":"Mulle sobib park suurep√§raselt!"}],"options":[{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Rulalaud","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Lendan taevas ja viin inimesi kaugetesse kohtadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen suurem kui lind."},{"text":"Ô∏è Mul on tiivad ja mootorid."},{"text":"Minuga s√µitmiseks on vaja piletit."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"S√µidan r√∂√∂bastel ja vean palju reisijaid. Choo choo!","hints":[{"text":"Ô∏è Ma l√§htun kindlast teest."},{"text":"Mul on palju vaguneid."},{"text":"Ô∏è Minu tabamiseks on vaja s√µiduplaani."}],"options":[{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Tramm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Purjetan vee peal ja v√µib olla v√§ga suur. Piraadid nagu mina.","hints":[{"text":"Ma h√µljun ookeanil."},{"text":"üòÄ Mul v√µib olla puri."},{"text":"V√µin vedada lasti v√µi inimesi."}],"options":[{"label":"Allveelaev","isCorrect":false},{"label":"Laev","isCorrect":true},{"label":"Kajak","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Ma v√µin minna kuhu iganes, kas maanteel v√µi maanteel ja mul on neli ratast.","hints":[{"text":"Ô∏è Olen v√§ga levinud."},{"text":"Ma v√µin peret kanda."},{"text":"Vajan bensiini."}],"options":[{"label":"Mootorratas","isCorrect":false},{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Traktor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Ma v√µin sind k√µrgele linna kohale viia, aga ma ei ole lennuk. Riputan tihti kaabli k√ºljes.","hints":[{"text":"Ô∏è Mind v√µib leida linnadest."},{"text":"Kannan inimesi √ºle distantside."},{"text":"Ô∏è Sa v√µid mind m√§gedest leida."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"K√∂israudtee","isCorrect":true},{"label":"vaateratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Suumin l√§bi kosmose ja viin astronaudid Kuule ja kaugemale.","hints":[{"text":"Ma kannan inimesi kosmosesse."},{"text":"Ma olen v√§ga kiire."},{"text":"Uurin uusi maailmu."}],"options":[{"label":"Spaceship","isCorrect":true},{"label":"Kuum √µhupall","isCorrect":false},{"label":"Allveelaev","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Ma olen nagu rong, aga ma jooksen teedel ja saan voolu √ºlalolevast kaablist. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Tavaliselt jooksen linnakeskustes."},{"text":"Mul on tihti poolus, mis √ºhendub √µhujuhtmega."},{"text":"Ô∏è V√µib-olla jagan teed autodega."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Tramm","isCorrect":true},{"label":"Subway","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Ma reisin vee all, aga ma ei ole kala. Ma v√µin uurida ookeani s√ºgavusi.","hints":[{"text":"Ma v√µin minna v√§ga s√ºgavale."},{"text":"Olen kujult nagu toru."},{"text":"Ma n√§en veealuseid olendeid."}],"options":[{"label":"Purjepaat","isCorrect":false},{"label":"Allveelaev","isCorrect":true},{"label":"Jet Ski","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}],"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Mul on kest ja liigun v√§ga aeglaselt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kannan oma maja selili."},{"text":"Mulle meeldib aias salatit s√º√ºa, aga elan ka ookeanis."},{"text":"Ma ei ole putukas vaid liigun aeglaselt nagu m√µned putukad."}],"options":[{"label":"Kilpkond","isCorrect":false},{"label":"Seashell","isCorrect":false},{"label":"Tigu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Olen suur ja sinine ning paadid seilavad minu peal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud veest."},{"text":"Paadid h√µljuvad minu peal."},{"text":"Palju loomi elab minus."}],"options":[{"label":"J√§rv","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"Tiik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Mul on kaheksa k√§tt ja elan meres. Kes ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin v√§ikestest ruumidest l√§bi pigistada."},{"text":"Ma saan muuta oma v√§rvi, et sulanduda."},{"text":"Mul ei ole luid."}],"options":[{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Krabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Olen v√§ga lameda kehaga kala. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma n√§en v√§lja, nagu oleks mind lapikuks teinud pannkoogimeister!"},{"text":"Ô∏è M√µlemad mu silmad on samal pool mu keha."},{"text":"Ô∏è Mulle meeldib end peita ookeani p√µhjas olevasse liiva sisse."}],"options":[{"label":"Lesta","isCorrect":true},{"label":"L√µhe","isCorrect":false},{"label":"Tuunikala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur imetaja, kes elab ookeanis ja laulab. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Suhtlen teistega lauldes."},{"text":"Olen √ºks suurimaid loomi Maal."},{"text":"Hingan √µhku, aga elan vees."}],"options":[{"label":"Delfiin","isCorrect":false},{"label":"Tihend","isCorrect":false},{"label":"Vaal","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen v√§rviline kala, kes elab korallriffides. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Tulen palju erinevaid v√§rve ja mustreid."},{"text":"Mulle meeldib elada kaitseks korallrifis."},{"text":"Olen v√§ike ja ujun koolides."}],"options":[{"label":"Angerjas","isCorrect":false},{"label":"Klounkala","isCorrect":true},{"label":"Haid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen olend, kes n√§eb v√§lja nagu taim, kuid on tegelikult loom. Mul on kombitsad, mis n√µelavad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"√Ñra puutu mind, ma v√µin n√µelata!"},{"text":"N√§en v√§lja nagu lill mere all."},{"text":"Ma h√µljun vees."}],"options":[{"label":"Merevetikad","isCorrect":false},{"label":"Mesilased","isCorrect":true},{"label":"Korall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen suur kala, kellel on palju teravaid hambaid. M√µned inimesed kardavad mind. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kiskja ookeanis."},{"text":"Mu hambad on v√§ga teravad teiste kalade s√∂√∂miseks."},{"text":"Ujun v√§ga kiiresti."}],"options":[{"label":"M√µ√µkkalad","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Puhverkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen pikk peenike kala, kes n√§eb v√§lja nagu madu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed ajavad mind vahel maoga segadusse."},{"text":"Mul ei ole kaalusid."},{"text":"Peidan end pimedatesse kohtadesse ookeanis."}],"options":[{"label":"Angerjas","isCorrect":true},{"label":"Merikurk","isCorrect":false},{"label":"Mereserpent","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen k√µva kesta ja k√ºmne jalaga v√§ike olend, kes tihti leiab rannast k√ºlili pugemas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"K√µnnin k√ºlili."},{"text":"Mul on k√º√ºnised."},{"text":"Ô∏è V√µib-olla leiad mind rannas kivi all peidus olevat."}],"options":[{"label":"Krevetid","isCorrect":false},{"label":"Lobster","isCorrect":false},{"label":"Krabi","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}}]}